\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}		% teorem

%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}	% sans-serif main
\usepackage{inconsolata}					% sans-serif monospace

\raggedright						% bez punog poravnavanja, samo lijevo
\setlength{\parindent}{1em}			% uvlačenje ulomaka
\usepackage{indentfirst}			% uvlačenje prvog ulomka
\setlength{\parskip}{0.5em}			% razmak između ulomaka

\usepackage{tabularx}

\usepackage[multiple]{footmisc}		% višestruke fusnote


\usepackage{tikz} 					% dijagrami
  \tikzset{>=latex}
  \usepackage{pgfplots}
	  \pgfplotsset{every axis/.append style={
	  		axis x line=middle,    	% put the x axis in the middle
	  		axis y line=middle,    	% put the y axis in the middle
	  		axis line style={->},  	% arrows on the axis
	  		xlabel={$x$},          	% default put x on x-axis
	  		ylabel={$y$},          	% default put y on y-axis
	  		samples=100,
	  		axis equal,
	  	}} % axis style
	\usetikzlibrary{fit}
  
%\usepackage{floatrow} 				% centriranje svih slika
\usepackage{float}					% figure [H]
\usepackage{graphicx} 				% includegraphics
	\usepackage{caption}			% subfigure
	\usepackage{subcaption}			% subfigure
	\usepackage[export]{adjustbox} 	% http://ctan.org/pkg/adjustbox
	\graphicspath{ {./ilustracije/} }		% mapa sa slikama
	\let\oldincludegraphics\includegraphics
	\renewcommand{\includegraphics}[2][]{\oldincludegraphics[#1,max width=0.9\linewidth]{#2}}
	
\usepackage{dirtree}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
%\hypersetup{
%	colorlinks,
%	linkcolor={blue!40!black},
%	citecolor={blue!40!black},
%	urlcolor={blue!40!black}
%}

\usepackage{amsmath}

\usepackage{bm}

\newtheorem{theorem}{Teorem}[section]
\newtheorem{corollary}{Korolar}[theorem]
	
\usepackage[]{algorithmic}

\usepackage{verbatim} 					% \begin{comment}

\DeclareMathOperator{\step}{step}
\DeclareMathOperator{\Heaviside}{H}
\DeclareMathOperator{\Ramp}{R}
\DeclareMathOperator{\softplus}{softplus}
\DeclareMathOperator{\softmax}{softmax}
\DeclareMathOperator{\logistic}{\sigma}

\newcommand{\matr}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\tens}[1]{\bm{\mathsf{#1}}} 	% undergraduate algebra version

\newcommand{\transpose}{\mathsf T} 	% undergraduate algebra version

\newcommand{\pderiv}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\deriv}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}  % TODO

\newcommand{\ilustracija}[1]{\input{ilustracije/#1}}